昨日的民主象徵，今日為種族滅絕指控辯護？

昨日的民主象徵，今日為種族滅絕指控辯護？

昂山素姬辦公室宣佈，昂山素姬將前往海牙國際法院，力保緬甸免受種族滅絕指控。這位緬甸領導人曾經是民主的象徵，為此失去自由多年，現在卻因包庇緬甸對羅興亞人干犯的危害人類罪行，蒙受極大污點，民主象徵的光環只留在其前半生。

非洲國家岡比亞（Gambia）本月向聯合國最高法院遞交長達 46 頁的申請書，指控緬甸在若開邦（Rakhine）對羅興亞（Rohingya）人社區，進行大規模殺害、強姦及破壞。此案公開聽證會將在 12 月 10 日至 12 日舉行。

自 2016 年 10 月以來，羅興亞社區、穆斯林團體有超過 70 萬人逃離了若開邦。岡比亞稱，在激進分子襲擊幾個警察分部後，緬甸安全部隊開始其「清除行動」，「有系統地射擊、殺害、被失蹤、強姦、輪姦、性侵犯、拘留、毆打及折磨羅興亞平民，焚燒及摧毀羅興亞房屋、清真寺、伊斯蘭學校、商店及古蘭經。」

昂山素姬在緬甸為爭取民主運動被軟禁多年，獲釋後於 2015 年領導的全國民主聯盟（National League for Democracy）在選舉中獲勝，並成功當權，但有指她幾乎不曾控制軍方行動。她一再拒予以絕譴，聲稱沒有足夠的證據來明確說明若開邦發生甚麼事，並指責是「恐怖分子」提供有關局勢的「錯誤信息」。

諾貝爾和平獎得主不再追求和平，其他得主發表公開信，譴責她沒有採取行動保護被迫害的羅興亞人，並有輿論呼籲取消她在 1991 年獲得的獎項。英國牛津市議會及愛爾蘭都柏林亦先後撤銷昂山素姬的「自由獎」。

昂山素姬將於 12 月在海牙露面，將是她對國家針對羅興亞人和若開邦其他少數族裔的行動，所作最全力及最引人注目的辯護，這可能進一步損害她的聲譽。緬甸軍事發言人紹敏通（Zaw Min Tun）向路透社透露，是軍隊與政府磋商後決定派出昂山素姬：「我們軍方將與政府充分合作，並將遵循政府指示。」全國民主聯盟的發言人苗紐（Myo Nyunt）說：「人們指責昂山素季沒有大聲譴責侵犯人權的行為。她決定獨自面對訴訟。」

岡比亞約有 95% 的人是穆斯林，其申請得到其他穆斯林國家支持。根據國際法院的規則，成員國可以起訴其他違反國際法的成員國，申請書控訴緬甸干犯「防止及懲治滅絕種族罪公約」，更指留在緬甸的 60 萬羅興亞人正處於種族滅絕行為的「真實及重大危險」中。岡比亞呼籲對肇事者進行懲罰，對受害者給予賠償，並要求立即終止襲擊，但國際法院無力執行其裁決。

若此案受理，將是海牙法院第一次獨立調查種族滅絕案件，而沒有依靠其他法庭的調查結果。另外，國際刑事法院（ICC）上星期授權，對針對羅興亞人的犯罪行為進行全面調查。但像國際法院一樣，刑事法院不能執行逮捕令或判決，但可以要求成員國拘留其指控的個別人士。

可惜
權力始終都係會令人腐化

閪女人

民主同種族滅絕冇關係啦
佢滅果個種族根本唔當佢哋係人民

似控制唔到啲軍人
同香港好撚似

見到岡比亞都知撐唔過
再上網做下research 羅興亞人就係一班仆街嘅後代

有朝一日，你見到中共紅二代比人迫害，你會唔會為佢哋發聲？我擔心你哋斬埋一份

世仇

以前日落狗為左控制緬甸 拉成堆印度移民過去殖民
仲用各種政策打壓本地人 移民成為優勢族群
呢種橋段係咪好眼熟

呢班移民後代就係而家個D羅興亞人
撐邊面自己簡

支持緬甸政府
止暴制亂丶嚴正執法
對抗新緬甸人！

羅興亞人都唔係好人

羅興亞人就好似蝗 外來穆斯林嚟 入侵完之後就殺緬甸啲佛教徒 又成日嘈要回歸孟加拉 又成日有衝突 緬族都唔妥佢哋啦 雖然軍政府啲強姦軍事罪行冇得駁 不過孟加拉印度都唔收留佢吔都知羅興亞人有問題